首爾快閃2日2夜中伏記

講下少少背景先
今年hd畢業之後一路都想去下旅行做個總結
可能你會問 點解有差唔多機程既日本唔去 要去韓國呢
咁就同呢個旅行最大既目的有關
(不過唔開估住 一講左個個實負皮我)

由於係襯weekend去
咁短時間既話(少過3日)傳統航空公司會勁貴
基於岩岩出黎做野冇乜錢 所以一定係揀廉航
睇過唔同LCC既航班時間之後 來回都揀左搭老母
去程 0725 回程0425
去就貪佢可以喺屋企舒舒服服訓返覺先出發
返就為左就行程(同今次旅行既目的有關)

依家搭緊通宵巴士入機場 諗起就想死

咁早?

未講去嘅原因已經負皮左

舒舒服服訓返覺

我以為你而家出發
原來準備回程

係啊回程 聽朝返工

幾好呀 而家睇緊有冇平可以試下兩日兩夜去大阪

追星

信我 依家講左你地實唔睇

一定係去睇濕鳩泡星

頭先都講左 今次2程都搭老母
UO618 0725起飛
住大西北既我 屋企附近冇車直達機場
又唔想搭的士 於是諗住搭輕鐵轉頭班車去機場
根據早2年搭頭班輕鐵既經驗 0518就會開第一班
但係點知依家遲左幾分鐘開

幾分鐘冇錯係好少 但係呢幾分鐘足以令我趕唔到巴士
結果一落車已經見到架a33喺我面前出現
最後開盡turbo先勉強上到車 好彩冇gip
點解成區都有機場巴士 唯獨我住果頭冇

過左半個鐘左右(060x)就去到機場
襯朋友未到 就去左拎wifi先
今次揀左kl__k既wifi 因為夠平 3日39蚊
電量好夠 朝早11點用到依家凌晨3點都仲有電
不過好大舊好重 而且網速...........

0650左右去到閘口附近 諗住買早餐食
不過果邊d cafe開7點 咁就排隊等下先
點知買完出返黎個閘口黑左mon
心諗唔會10分鐘內唔會由未boarding-->飛走左掛
結果跑到閘口見到地勤舉起左塊轉閘口既牌

搵到新閘口 快快趣食埋個早餐就上機

dun下訓下 3個鐘後就到左仁川機場

搭完呢一程我發誓有得揀都唔會坐老母
3個鐘機程坐到條腰痛足2日
(一陣果程點算......)

屌直出左條link

我都有諗過即日來回大阪(凌晨去凌晨返)
冇promo最平見過~1100hkd

爛口到爆又論盡既絲受唔受

大西北揮手
但想知你住邊會無機場巴士？

陰公
我住元朗 好好多

上星期先去完
弘大最正

飛的去豐景園嘛

下次再咁早搭就會啦 唔洗咁趕

準備起飛返香港
希望條腰唔會痛 同埋訓得著

回程訓機場等check in?

0425機 搭通宵巴士入去

三個鐘機痛兩日
誇左少少

屌平時返工出九龍就話塞車
依家返屋企都塞死左
去做野果邊d車條路仲冧樹 玩9我呀嘛
唔方唔中伏

返正題
韓國時間122x落機
韓國係比香港快一個鐘既
喺仁川機場 除非你係搭大韓/韓亞呢d韓國航空公司既機
否則多數都會喺衛星候機樓(concourse)落機
因為主航廈(main terminal)大部分既機位係預留左/優先俾韓國base既航空公司用既
咁喺衛星航廈降落代表咩呢?

就係你要搭無人列車返主航廈先入到境啦
(同香港係一樣既)

根據佢既講法 每5分鐘就會有一班列車送你過去
不過佢d廣播我覺得有d煩
未到(2分鐘前)一次 就黎到果陣又一次
到左又一次 開門又一次 閂門又一次
(埋站既時候一次 到站既時候再loop一次 即係播左10次野)
仲要每次都係四語廣播(韓英日中) 好嘈

本身有腰患

伏呢伏呢

返工先
最遲聽日有

入到境已經係1330左右
d海關真係好撚慢
唔係地勤叫左我地去排韓國人果邊 應該要等多一個鐘
事關前面有一大堆蝗

未去過韓國既我第一時間梗係要買返張T-Money (香港既發達窿)
上網睇係₩2500 (~hkd 17)
但係去到發現賣緊₩4000 (~hkd 28)
我見CU(韓國便利店)有line特別版既卡
不過我份人唔鍾意d花巧野 所以去左機鐵站附近買普通版

買完之後第一件事係要增值
因為入面係一毫子都冇既
不過買果個位係冇得增值既 要去返車站前既售票機先得
售票機有韓英日中四種揀 唔洗擔心睇唔明
無論係買單程票定增值T-Money 去果部機就岩架啦

搞掂就可以去搭車啦
由機場出市區可以選擇搭地鐵/巴士
而地鐵都分左直達(Arex)同站站停2種
Arex最快 地鐵同巴士時間相約
但地鐵既價錢會比另外2種平約一半

我就揀左直達 舒服d嘛
₩8500 當中₩500係按金 搭完可以退返
不過用T-Money係唔可以直接搭Arex既
如果拍張卡落去 佢會著紅燈唔俾你入閘
要去返閘隔離個counter買飛

我去到車站果陣先1340 下班車係1400
其實計返時間同搭站站停既地鐵差唔多
佢聲稱43分鐘到站 而事實都係既
由於前一晚凌晨2點先訓 搭飛機果程又唔係好訓到
一上車冇耐就訓死左 直到落車先識醒
不過訓死前都影左幾張相

話說車入面有好多coupon

落車之後就去呢部機退返按金

唔只機場快線 就算普通既單程票都一樣可以退按金
順帶一提 用T-Money搭車一般會比買單程票平₩100-₩200
(即係HKD 1蚊左右 所以差別唔大)
不過唔洗成日買飛先係重點

下篇開始入正題

上個月去完首爾6日 狗屎垃圾地方 悶到仆街 下次唔會再去

留名

黎到市區 代表住行程開始
同時代表伏味開始慢慢散發出黎

利申定先 除左第二日去既東大門DDP
所有行程都係朋友諗既

Day 1
預定行程
酒店(鍾路3街) --> 明洞 --> 首爾站樂天市場 --> 弘大 --> 酒店

即係咁 因為太大懵既緣故
由酒店正式出發已經係1615左右
(我冇帶八達嘟都算 朋友竟然冇帶錢就出街)
由我知道會去邊既時候(即係當日)已經心諗
呢到咁多地方 到底行唔行得哂呢

今次全程都搭地鐵 呢個亦係第一個伏位
中伏指數 ☆☆☆

首爾d地鐵站真係好撚多樓梯
而且車站同出口/轉線既距離都唔短 好容易就行到攰

呢條路我行左三分二先影 都仲有段距離

腰痛行大量樓梯同斜路真係攞我命 痛到就黎行唔郁
帶住屋企人既話要注意下

另外就係兩邊月台唔相通既問題
萬一搭錯方向要重新入閘
(其實有方法既 不過前提係你要識韓文 所以算吧啦)
好彩我冇試過因為呢樣野哂錢 不過搭錯車就經常發生
仲有一次係出錯閘 (呢個遲d會詳細講)

第三樣會喺一d相對舊既地鐵站會發生
就係月台偏窄 人多少少就會好撚逼
就算好似首爾站呢d人流好多既站 都一樣係咁窄.......

就算排隊都好 因為個月台好窄
上車既時候一大堆啊豬媽同大叔會推返你埋一二邊

講完伏野 講返少少資料野先
首爾地鐵同香港一樣 都有廢老座關愛座
關愛座一般喺每一卡既頭尾

另外有d車會有埋孕婦專用座 個位係粉紅色既
後生女多數都唔會坐 可能怕其他人既目光掛
反而呀婆就會爭住坐
不過個位長期都有人坐就廢事影

仲有佢地有一卡叫弱冷車房

多數喺尾幾卡 成日唔小心上左 好熱

巴打我都岩岩閃完3日
頭先miss左尾班arex去仁川
而家搭緊巴士

我係絲
巴打你覺得架巴士難唔難搵
我差d連走2架

去到一隻字都睇唔明真係責洗d
遲d都諗住去下

睇到宜家未係好伏喎，最伏係0425回程，一delay就變咗通一晚頂

未寫到姐
伏呢d野要時間醞釀下

好彩班機冇delay 仲早左大半個鐘返到香港

我睇綜藝識左少少 買野既話都夠用
同埋後生果d一般都識d英文 有咩就用英文問人啦

同樓主一樣 七月果陣快閃咗首爾兩日
星期五uo614去 星期一uo615返 之後再返工 呢排心思思又想去多次

朝早落機再去做野都仲好地地
但係後尾搭車返公司果陣訓著左 之後成個晏就都好撚眼訓
喺公司釣魚 好彩老細睇唔到

應該係旅伴問題 暫時都冇乜意欲再去

嚟緊星期六去
0730機
其實首爾有邊度好玩/行？

去幾耐先
去一兩日同成個星期差好遠

轉左次車 行左一大段路
1645左右終於到明洞
第一件事係要唱錢 身上得返幾千won
(身上僅有既won係早幾個月兩老用淨)
去左上網睇過+朋友推介既 明洞大使館
其實望返附近既找換店 匯率都係一樣
所以都唔一定要揀呢間唱錢

但係明洞話大唔大 話細又唔細 到底間野喺邊呢
我諗住朋友黎過2次韓國
應該知道點行去 就一路跟住佢行
但係行左一陣就發現佢鳩行緊
即刻開Google map搵路
(d人話韓國ban左Google map 但係發覺其實都用到
只係出既野冇咁detail)
((另外dl左百度地圖 但係有d地方得樓冇路根本唔知點行 用返Google map好過))

講返明洞呢個地方 我唔知算唔算伏
因為我唔太鍾意買野 再加埋黎黎去去都係果d野 個人覺得好悶
但係對鍾意買野既人黎講 應該係個天堂
所以黎到都係食小食多 (除左係行cd鋪果陣買左隻碟)

好出名既issac三文治 屋企人之前去完都有推介
我叫左個有煙肉既 2800won
入面有塊醃左既蘿蔔 加埋d蜂蜜芥末醬 酸酸甜甜幾好食

求其喺街邊搵既水果醋 我叫左杯菠蘿味 3000won
可能菠蘿本身都酸酸地 我覺得唔錯
朋友叫水蜜桃味 (4000won) 佢話唔識形容 總之唔太鍾意陣味

芝士年榚 3000won
唔知點解要加煉奶 加完好甜

朋友買既米露 3000won
佢另外食左串雞肉同唔知咩腸 唔知幾錢亦冇影到

推

之後朋友帶左我黎地下商店街

佢話覺得地下街多野行過地面
(我見係垃垃雜雜乜都有d咁)
點知..................

仆你個街閂撚哂門既

(睇相應該唔覺 因為揀左個比較熱鬧既地方影)
當時係星期六夜晚1930左右 理應係最旺既時間
但係大約有一半既鋪頭冇開
因為實在冇乜野行 行左個圈就上返去
上返去見到有個商場就走左入去
發現原來韓國都有無印

喺韓國 label當然都係用韓文
個人覺得都係日文靚d

上到天台見到有個花園仔 坐低休息既同時訓著埋
一訓訓左半個鐘
走果陣見到有泡仔泡女拍緊拖 唔知坐得咁隱蔽想做咩呢

訓夠之後 落地下見到twice pop up store

好似係賣返之前演唱會d紀念品同應援物
心諗洗唔洗咁誇張 特登開個位俾佢地

行行下買左枝士多啤梨奶 1190won

再行埋line shop 明洞之旅就完結啦

講漏左樣野 明洞唔係行人專用區黎
成日行行下會有車 唔好掛住買野唔睇車
盡量行返兩邊會安全d

上星期岩岩去完
搭地鐵轉線行到傻

行完明洞其實已經係2115左右
行緊去搭地鐵既時候
朋友突然話 聽講韓國m記d朱古力批幾好食
我問係咪三角形果隻 佢實牙實齒話係
咁岩見到一間m記 於是狗衝左去
(成程只係見過2間m記 仲要2間都喺明洞 好彩好彩)
入到去聽到好多廣東話
話說韓國m記d人做野好撚慢
條隊得4-5個人 4個staff 竟然等左10幾分鐘先買到野食

最後買左一個朱古力批(1500won)同香蕉味新地筒(900won)
支新地筒一到朋友手就俾佢食左 影唔到相
睇左圖既你地應該會同我有一樣既疑問

屌你又話係日本果隻批黎既
點解個形同香港果隻一撚樣架

好彩食落唔甜 有少少朱古力既苦味
不過當然冇日本果隻批咁正啦 真係好想食返
朱古力批小總結 日本>>>>>韓國>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>香港

點睇都係你個朋友伏過韓國

Day2我估有大半日係睇韓仔

加油 繼續

今日份工last day 好多野做
依家努力打緊

我都係首爾，的確普通

食完個批同雪糕再搭車已經差唔多2200
唯有skip左首爾站 直接落弘大食野
由明洞去弘大 計埋等車轉車大約要25-30分鐘
換句話講 去到就已經2230
我 朋友
我地會唔會冇車返酒店架
唔會架 放心啦 地鐵開到12點幾1點
我上網search完 都係寫24xx 就放心跟佢去啦

去弘大既目的係食燒肉
由於我同朋友都係running man既fan屎
既然一場黎到 點可以唔去哈哈間燒肉鋪食野呢
(其實明洞都有間 不過弘大係總店 所以特登去)
其實間鋪由合井站行去會近d 不過都要行10分鐘左右

門口出面有哈哈既人形紙版 同埋一張有埋金鐘國既board

入面有幅畫 係哈哈同金鐘國

雖然係追星狗 但係唔好就要彈
果到d野食都係普通既燒肉 冇乜特別
d泡菜湯同冷麵仲偏酸 個人覺得唔好食
而且服務都唔係好好 真係純粹為粒星去食囉
其實韓國既泡菜湯係咪都係酸味重
無論喺香港定韓國食既味都咁上下
有冇巴絲推介下好食既泡菜湯

呢間野價錢亦唔算平 2個人食左2份各150g既豬肉 (12000won, ~hkd 90)

一碗泡菜湯 (6000won, ~hkd42) 同一碗水冷麵 (5000won, ~hkd 35)

呢個價錢去返其他地方可以食多1-2樣野食

你問我會唔會再翻兜? 不了
除非要我帶身邊d fans黎試就另計

冇啦 ？

岩岩打完 執埋排版就出
今日襯得閒會打多d

因為2個女仔食得比較慢 食完係2400左右
既然未有咁快尾班車 就慢慢行去地鐵站
點知.........

行到去之後食蕉話尾班車已經開左
頭先再開返個時間表黎睇 發現自己睇左閒日果個

閒日時間表

星期六時間表

星期六日既尾班車係會比平日早大約一個鐘開出
星期六日既尾班車係會比平日早大約一個鐘開出
星期六日既尾班車係會比平日早大約一個鐘開出
好重要所以要講3次

冇地鐵就唯有搭的士返酒店
可能弘大一帶都多夜店 所以唔難見到的士既蹤影
我一路上網搵緊除左的士以外返酒店既交通
朋友就一路開緊Instagram睇演唱會既相
(冇錯我去既目的係去追d濕鳩泡仔)
仲問我點解粒星著黎著去都係果件衫 又話好好氣氛等等
真係廢撚事睬佢

見到佢完全唔諗有咩方法返酒店 淨係上ig果陣
我開始覺得朋友係今次旅行最大既伏

搵左陣都搞唔清楚搭巴士既資料 所以都係決定飛的
的士呢.........係第二個伏
同香港既dc9一撚樣衰
中伏指數 ☆☆☆☆☆
由於朋友一見到的士就捉左我上去
所以搵唔切酒店名 (其實我識讀不過驚錯)
跟住司機大叔開始黎料 喺到問做乜唔知去邊就上左車
(我只係聽得明[做乜野]果隻字 不過從語氣應該係咁上下意思)
之後個司機問係咪中國人
我諗都唔諗就答左係 有咩衰野都係入佢地數好
唔好影衰香港人個名

韓國的士計錢既方式同香港差唔多
主要都係以距離計 每行150米跳一次錶
由弘大返去鍾路三街大約係10000won (~hkd 70)

正當就黎到酒店既時候
個路口企左幾個韓國男人
於是個司機就同我地講 轉彎直行就係酒店
叫我地自己行過去 問我地o唔ok
心諗有得話唔ok咩
當時個錶係9840won 佢收足我地10000won
(雖然跳多下錶都差唔多)

夜晚晚2個女仔 人生路不熟
喺條冇乜人既街行都咪話唔驚
事後同返屋企人講飛的 佢地都叫我下次唔好搭 驚有危險

第一日終於完結

唔知點解d圖冇哂

韓國搭巴士幾煩下 除非你識睇韓文
其實最好早d返酒店
搭尾班車依d比較危險
萬一唔識路就gg

另外之前我都去過haha間野
又唔覺好好食 又唔係平

利申去過2次韓國

呢位絲打
0518去到機場都係060x?半個鐘去到？唔搭的士夠時間check in? 因為黎緊我都搭UO618又係屯碼

其實地鐵都好方便阿
不過巴士真係唔多識搭
利申識韓文

真係俾我講中個fd伏過韓國

我0522兆禧上輕鐵
到豐景園要跑先勉強趕到A33X
你搭到就可以6點左右到機場 (記得2號客運大樓落)
搭唔到就......唔搭的士既話應該趕唔切check in

如果好似我咁趕記得做左online check in先
萬一趕唔到都仲可以上機

如果真係想慳得黎又穩陣就搭的士去豐景園等啦
(想再早d就可以等0450紅橋開既N車入機場 053x到)

其實第一次去就打大佬真係幾淆
又搭尾班車又搭通宵巴士

朋友都可以係一種伏

去韓國五日，有三日係滑雪，留左一晚首一爾，真心有d伏

唔係啵 落弘大 日日落club un韓妹不知幾爽

去haha間燒肉店，最好食係d腸（唔記得牛定豬），其他就普通
不過間野成日好多人排隊
大部分都係rm fans

話說酒店就見到南山塔既 (其實好多地方都見到)

(隻窗好污糟)

琴晚返到酒店之後 朋友問我
點解南山塔唔著燈既
心諗果陣已經成點鐘 維港都熄燈啦
就照話咁夜閂左咪唔開燈 (收2400)
跟住佢再話 下唔係應該會再著耐d既咩
我

預計行程
酒店 --> 廣藏市場 --> 東大門DDP --> 首爾站樂天 (睇黎朋友真係好想去) --> 酒店拎行李 --> 演唱會 --> 機場

前一日冇乜訓過 又chur
第二日訓到11點先出門口

廣藏市場係韓國其中一個傳統市場 有好多小食賣
eg. 紫菜包飯 年榚等等常見既野食 另外見有生八爪魚
個人感覺似有熟食既街市 行入d有生肉賣

行左個圈就求其坐低食brunch

叫左個紫菜包飯 8條 3000won (~hkd 21)
一碟年榚 3000won
兩條魚榚 2000won (~hkd 14)
一杯米露 1000won (~hkd 7)
(依家先知明洞果杯真係好撚貴)
最後佢收左我地8000won

食到咁上下有d泡菜大叔食野/買野
個啊豬媽係咁送野俾佢地食
e.g. 買8條紫菜包飯送1條俾佢地食咁
感覺佢地對自己人真係好好多......

我係絲 而且從來都唔落club

可能我好夜先去 唔洗等仲好多空位
驚飽冇食到d腸 聽你咁講再俾多次機會佢先

係韓國一定係用韓巢地圖
覺得你地兩個先係伏點
你靠晒個fd 唔做下research
你個fd 又廢